\chapter{JavaScript}
\section{Klammern}
Klammern sind für alle Kontrollstrukturen erforderlich (d. h. if, else, for, do, while, sowie alle anderen), auch wenn der Körper nur eine einzige Anweisung enthält. Die erste Anweisung eines nicht-leeren Blocks muss in einer eigenen Zeile beginnen.\\
\\
Nicht zugelassen:\\
\begin{lstlisting}
if (someVeryLongCondition())
  doSomething();

for (let i = 0; i < foo.length; i++) bar(foo[i]);
\end{lstlisting}
Ausnahme: Eine einfache if-Anweisung, die vollständig in eine einzige Zeile ohne Umbruch passen kann (und die keine andere hat), kann in einer einzigen Zeile ohne geschweifte Klammern beibehalten werden, wenn sie die Lesbarkeit verbessert. Dies ist der einzige Fall, in dem eine Kontrollstruktur Klammern und Zeilenumbrüche auslassen kann.\\
\begin{lstlisting}
if (shortCondition()) foo();
\end{lstlisting}


\section{Spaltengrenze}
JavaScript-Code hat ein Spaltenlimit von 80 Zeichen pro Zeile. Sofern nicht anders angegeben, muss jede Zeile, die diesen Grenzwert überschreitet, mit Zeilenumbruch sein.\\
Zeilen, bei denen die Einhaltung der Spaltengrenze nicht möglich ist oder die Auffindbarkeit erschweren würde. Beispiele hierfür sind:\\
\\
-Eine lange URL, die im Quellcode anklickbar sein sollte.\\
\\
-Ein Shell-Befehl, der kopiert und eingefügt werden soll.\\
\\
-Ein langer String Literal, der möglicherweise vollständig kopiert oder durchsucht werden muss (z. B. ein langer Dateipfad).
\newpage
\section{Zeilenumbruch}
Zeilenumschlossene Block-Tags sind vier Leerzeichen eingerückt. Der umschlossene Beschreibungstext kann mit der Beschreibung in den vorherigen Zeilen ausgerichtet werden, aber von dieser horizontalen Ausrichtung wird abgeraten.
\begin{lstlisting}
exports.method = function(foo) {
  return 5;
};
\end{lstlisting}

\section{Dateiname}
Dateinamen dürfen in Kleinbuchstaben oder auch mit einem Großbuchstaben beginnend geschrieben werden und dürfen Unterstriche oder Bindestriche, aber keine zusätzliche Satzzeichen enthalten.  Dateinamen» Erweiterung muss . js sein.


